---
aid: 9025
zid: 791778
title: "钱谦益：髡贼君臣不分，是非颠倒。这是非常要不得的事情"
author: 表情生动泰瑞尔
date: 2019-01-27 15:06:28+07:00
lastmod: 2019-01-28 16:06:00+07:00
---

表情生动泰瑞尔 于 2019-1-27 15:06:28 发表了：

髡贼的书里面，称呼至圣先师为孔老二，称呼朱熹为扒煤灰的。可能你们这些士子都在笑，我是笑不出来，我的眼泪流在肚子里面

---

波尔布特 于 2019-1-27 15:11:22 发表了：

钱谦益这样“识相”的人，是不会说这些话的。起码心理不会这么想，最多为了反髡可能会对愣头青这么说。

---

波尔布特 于 2019-1-27 15:18:26 发表了：

如果价码合适，说不定钱谦益会写文章鼓吹大宋是实践“民贵君轻”的典范！

---

表情生动泰瑞尔 于 2019-1-27 15:26:44 发表了：

> 波尔布特 发表于 2019-1-27 15:11
>
> 钱谦益这样“识相”的人，是不会说这些话的。起码心理不会这么想，最多为了反髡可能会对愣头青这么说。 ...

满清只是剃发易服，而且前朝功名承认，所以那帮读书人投的快。后来收税要钱他们也开始闹了。何况髡贼这不但要冲击他们的意识形态思想阵地，更要土地改革，经济上断他们的根。

---

jin7460 于 2019-1-27 15:29:25 发表了：

刀架脖子上，看他怎么办！

---

kong78 于 2019-1-27 15:32:20 发表了：

革命革命革的就是他们，在乎他们看法干嘛，他们开心了，生产力会进步吗？

---

墨者无畏 于 2019-1-27 15:33:07 发表了：

> 波尔布特 发表于 2019-1-27 15:18
>
> 如果价码合适，说不定钱谦益会写文章鼓吹大宋是实践“民贵君轻”的典范！ ...

这丫在玩六学梗……

---

波尔布特 于 2019-1-27 15:34:54 发表了：

> 表情生动泰瑞尔 发表于 2019-1-27 15:26
>
> 满清只是剃发易服，而且前朝功名承认，所以那帮读书人投的快。后来收税要钱他们也开始闹了。何况髡贼这不 ...

所以我说他“最多为了反髡可能会对愣头青这么说”。

至于心理怎么想，看他在历史上的表现，肯定没把君臣关系当回事。

---

大唐玄甲军 于 2019-1-27 15:52:05 发表了：

纯粹是玩梗还是严肃的？要是严肃的话，先去 Google 一下郭嵩焘

---

躺着中枪小白兔 于 2019-1-27 15:57:27 发表了：

不光要打死白学家，我觉得对六学家也不能放过。

**155727eodn490zn0czdvrf.png** _(50.79 KB, 下载次数: 0)_

下载附件

&nbsp;
保存到相册

2019-1-27 15:57 上传

---

笑看风云淡 于 2019-1-27 16:05:09 发表了：

髡贼其实想让你们成为工业小资本家，不是当地主束缚劳动力和财富，就像《护国公》里杨大帝分身做的那样

---

平一指 于 2019-1-27 16:41:25 发表了：

> 表情生动泰瑞尔 发表于 2019-1-27 15:26
>
> 满清只是剃发易服，而且前朝功名承认，所以那帮读书人投的快。后来收税要钱他们也开始闹了。何况髡贼这不 ...

髡贼可以培养资本家，哦，不，是“政协委员”。给足了政协委员好处他们未必真的会闹。

---

盧韡 于 2019-1-27 20:22:19 发表了：

> 躺着中枪小白兔 发表于 2019-1-27 15:57
>
> 不光要打死白学家，我觉得对六学家也不能放过。

嗯嗯，两开花两开花！！

---

Smokey_Days 于 2019-1-27 23:01:31 发表了：

军事生产两开花？

---

火箭少女 于 2019-1-28 03:41:48 发表了：

> 表情生动泰瑞尔 发表于 2019-1-27 15:26
>
> 满清只是剃发易服，而且前朝功名承认，所以那帮读书人投的快。后来收税要钱他们也开始闹了。何况髡贼这不 ...

髡贼又没把路全部堵死.传统的地主模式是死路 但是可以转化为工业资本家.看清末民国就知道了 当工业时代来临时 传统的农业地主模式早就不适应社会发展了 钱都赚不到几个 除非灌了铅死脑筋的 必然会做出选择的.

---

叶青 于 2019-1-28 13:36:38 发表了：

> 火箭少女 发表于 2019-1-28 03:41
>
> 髡贼又没把路全部堵死.传统的地主模式是死路 但是可以转化为工业资本家.看清末民国就知道了 当工业时代来 ...

夏衍他哥就是打的这主意

把乡下老宅（其实是祭祖的别业，但因为家境败落被迫迁居于此）租给日本人开丝厂

然后游击队来了一把火烧光~23333

---

表情生动泰瑞尔 于 2019-1-28 16:06:48 发表了：

> Smokey_Days 发表于 2019-1-27 23:01
>
> 军事生产两开花？

听闻我的恩师孙承宗近日逝世，为了寄托哀思，我即将出版我的牧斋文选

---
